
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|} % l for left, c for center, r for right
  			\hline
  			Driftsspænding &6 V \\\hline
  			Load hastighed	&310 rpm\\\hline
  			Gearing	&18:1\\\hline
  			Peak drejemoment &2.45 Nm\\\hline
  			Idle hastighed (nominal)	&340 rpm\\\hline
  			Aksel Ø	&6 mm\\\hline
  			Aksel længde	&15 mm\\\hline
  			Længde	&101.6 mm\\\hline
  			(Ø)	&36 mm\\\hline
  			Max. belastningsstrøm	&1.55 A\\\hline
  			Nominel spænding	&6 V\\\hline
  			Kontinuerlig RPM	&6200 rpm\\\hline
  			Idle strøm	&0,75 A\\\hline
  		\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=1.00\textwidth]
  		{../hardware/design/figures/Doseringsmotor.jpg} % Right picture
\end{minipage}

\begin{minipage}{0.48\textwidth}
  \centering
  \captionof{table}{Tekniske data for motor}
  \label{tab:Tekniskdata}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
  \centering
  \captionof{figure}{Doseringsmotor}
\end{minipage}

Referencer til \autoref{tab:Tekniskdata} findes; \citep{motor:modelcraft}

\textbf{Absolut minimums spænding og strøm}
\\
Der er udført 10 målinger med og uden belastning. Målingen uden belastning er foretaget ved at skrue op for spændingen indtil motoren kører. Målingen med belastning er udført ved at fastholde aksen imens der skrues op for spændingen og iagttage hvornår motoren starter.  Tilhørende strømme og spændinger er indført i \autoref{tab:Målinger}
 
\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} % l for left, c for center, r for right
		\hline
& \multicolumn{9}{c}{\textbf{Uden belastning}} & &Gennemsnit\\\hline
\textbf{Strøm mA}	&254 &250	&255	&256	&259	&255	&260	&258	&262	&263	&257,2\\\hline
\textbf{Spænding mV}	&509 &450	&437	&476	&565	&387	&427	&456	&547	&495	&474,9\\\hline
& \multicolumn{9}{c}{\textbf{Med belastning}} & &Gennemsnit\\\hline
\textbf{Strøm mA} &420 &350 &390 &400 &450 &400	&360 &380 &430 &410 &399,0\\\hline
\textbf{Spænding mV}	&620 &520 &560 &500 &600 &590	&420 &480 &610 &450 &535,0\\\hline
	\end{tabular}
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}	
		\caption{Målinger af minimums spænding og strøm}	
		\label{tab:Målinger}
	\end{minipage} \hfill
\end{table}
 
Ud fra gennemsnittet, både med og uden belastning i \autoref{tab:Målinger} kan det ses at der ikke er den store spændingsforskel. Dette vil sige at motoren har meget moment, hvilket skyldes den lave gearing. Strømmen overstiger heller ikke dens ”Max. belastningsstrøm” på 1,55A. Denne værdi kan ses i \autoref{tab:Tekniskdata}.

Da motoren skal forsynes med er 5V testes belastningen ligeledes ved 5V.
Strømmen uden belastning er \textbf{342mA.}
Strømmen med belastning er \textbf{550mA.}
Igen når strømmen ikke over ”Max. belastningsstrøm” på 1,55A. 
Da det ikke er en hånd der skal belaste motoren, men en doseringssnegl og da slik kan komme til at blokere doseringssneglen forventes det at strømmen bliver højere.

\textbf{Med PWM styring}\\
Ved at opbygge et kredsløb er det muligt at styre motoren ved hjælp af et PWM signal. Kredsløbet består af en MOSFET, som skal åbne og lukke for strømmen når der sættes spænding på gain(G). En diode er koblet parallelt med motoren for at afhjælpe transiente signaler. Motoren påføres 5V DC og gain påføres et 3,3V CMOS signal. Duty cyclen reguleres for at få motoren til at rotere. Parallelt med motor og MOSFET er der placeret en tantal kondensator parallelt med en film kondensator. Dette er gjort for at give doseringsmotoren et energireservoir tæt på den, så strømtrækket genererer mindst mulig støj. Deres lave indre modstand og relativt gode højfrekvensegenskaber giver gode egenskaber til støjdæmpning.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.50\textwidth]
  		{../hardware/design/figures/Doseringsmotor_print} %print
  \caption{Kredsløb for doseringsmotor}
  \label{fig:doseringsmotor}
\end{figure}

Testen er udført ved at indstille funktionsgeneratoren på en frekvens omkring $\SI{20}{\kilo\hertz}$, da denne frekvens ligger på kanten af det hørbare område. 
Dette forhindrer motoren i at lave en ”pibende” lyd under kørsel. 
”SYMMETRY” er slået til for at kunne ændre på duty cyclen. 
Funktionsgeneratoren kan regulere duty cyclen mellem 10-90 \%. Målingen uden belastning er foretaget ved at skrue op for duty cyclen indtil motoren køre. 
Målingen med belastning er udført ved at fastholde aksen imens der skrues op for duty cyclen og iagttage hvornår motoren starter.

\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} % l for left, c for center, r for right
		\hline
& \multicolumn{9}{c}{\textbf{Uden belastning}} & &Gennemsnit\\\hline
\textbf{Strøm mA} &155 &142 &137 &151 &149 &135 &151 &148 &163 &148 &147,9\\\hline
\textbf{Spænding mV} &790 &658 &560 &680 &682 &520 &694 &656 &863 &710 &681,3\\\hline
& \multicolumn{9}{c}{\textbf{Med belastning}} & &Gennemsnit\\\hline
\textbf{Strøm mA} &223 &249 &209 &232 &207 &215 &195 &190 &191 &200 &211,1\\\hline
\textbf{Spænding mV} &750 &1000 &750 &850 &820 &779 &720 &620 &690 &806 &778,5\\\hline
	\end{tabular}
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}	
		\caption{Målinger ved PWM}	
		\label{tab:Målingerpwm}
	\end{minipage} \hfill
\end{table}  

Motoren starter ved en duty cycle på 27-30 \% uden belastning. Med belastning er duty cyclen lidt højere, mellem 31-35 \%. Igen overstiger motoren ikke ”Max. belastningsstrøm” på 1,55A. Det har ligeledes ikke været nødvendig at komme under 10 \% eller over de 90 \% som er grænsen for funktionsgeneratorens duty cycle, da doseringsmotoren ikke nødvendigvis skal rotere hurtigt.

\begin{figure}[H] \centering
\begin{minipage}[b]{0.48\textwidth} \centering
\includegraphics[width=1.00\textwidth]{../hardware/design/figures/Doseringsmotor_Oscilloskop_ub.jpg} % Left picture
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[b]{0.48\textwidth} \centering
\includegraphics[width=1.00\textwidth]{../hardware/design/figures/Doseringsmotor_Oscilloskop_mb.jpg} % Right picture
\end{minipage} \\ % Captions og labels
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
\caption{Motorstart uden belastning} % Left caption and label
\label{fig:pwmub}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
\caption{Motorstart med belastning} % Right caption and label
\label{fig:pwmmb}
\end{minipage}
\end{figure}

På \autoref{fig:pwmub} og \autoref{fig:pwmmb} ses det at når motoren belastes er duty cyclen højere.

\textbf{Test med PSoC}\\
Ved at lave et testprogram i PSoC Creator, er det muligt at teste doseringsmotoren og dertilhørende kredsløb.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.50\textwidth]
  		{../hardware/design/figures/Doseringsmotor_PSoC} %print
  \caption{Doseringsmotor PSoC TopDesign}
  \label{fig:psoc}
\end{figure}

På \autoref{fig:psoc} ses TopDesignet af PSoC programmet. Her ses en PWM block med en clock og et pwm output, efterfulgt af en Demux til at skifte mellem de tre motorer (Beholder1-3). Det er muligt at skifte mellem de tre motorer med et control register, med en bus størrelse på 2bit. En knap (button) benyttes til at aktivere motoren, denne knap bliver kun benyttet til test.

Clocken er sat til 5MHz, da dette sammen med PWM-periodetiden på $\SI{21.042}{\micro\second}$ gør at motorens duty cycle kan sættes til 35\% og stadig have moment nok til at starte og drive doseringssneglen uden at motoren hyler. Værdierne er fundet ved hjælp af "Brute force" metoden, som i sin enkelthed består i at teste adskillige værdier af. Dette stemmer godt overens med testen ved brug af funktionsgeneratoren og belastningen af motoren. 

Ved test af hele systemet, var parameteren "periode" i PWM blokken sat til 100 og ved denne peroiodetid var de 5MHz med til at give støj. For at reducere støjen blev opløsningen ændret fra 8bit til 16bit, hvilket gjorde det muligt at ændre parameteren "periode" til 500. Clock modulet blev ligeledes ændret til 12MHz, hvilket sammen med parameteren "periode" på 500 gav en periodetid på $\SI{41.075}{\micro\second}$. Disse værdier blev fundet ved anvendelse af "Brute force" metoden, indtil støjen var nået sit minimale.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.90\textwidth]
  		{../hardware/design/figures/Doseringsmotor_fuldtprint} %print
  \caption{Printlayout for doseringsmotor}
  \label{fig:fuldtprint}
\end{figure}

Ved at opbygge det fulde motorprint som vist på \autoref{fig:fuldtprint} er det muligt at have alle tre motorer forsynet og give MOSFETen et individuelt PWM signal fra \psoc{}en. 